鳩寫張愛玲與胡蘭成的愛情

成了別人生命的張煐，做不了自己的胡蘭成。

‘談女人’，只不過是談是自己。用自己一生的愛情大大小小，以一個教導別人的方式來舒發內心對女人的看法。其實也是在說，一些想跟自己說的話。

他們兩個的相識也算是透過文字，以小說作媒，以文字作情話。「如果不碰到封鎖，電車的進行是永遠不會斷的，封鎖了。搖鈴了。"叮玲玲玲玲鈴。"每一個"玲"字是冷冷的一小點，一點一點連成了一條虛線，切斷了時間與空間」。是當胡蘭成讀到張愛玲的小說《封鎖》，文人與文人之間互相吸引，惺惺相惜也是文字。他心中自自然然產生一種愛慕之情，希望能拜見張愛玲，當時他內心充滿好奇。

他們以談情說愛作為文字相識的延續。但外人並不看好，除了年齡的並距。在舊社會的思想底下，胡蘭成的身份 — 別人口中的漢奸，更是已有妻室。無一將他們兩個的愛情說成是不可思議，為當年只有24歲的張愛玲嘆惜。也許是愛情盲目，或是當局者迷。她不以為然。《傾城之戀》中的早就能預明她的心情，”你如果認識從前的我，也許你會原諒現在的我” 。張愛玲從小父母離異，10歲的時候從此失去父愛，只能透過文字，寫得出當下自己的心情。’因為懂得，所以慈悲’ 世人腦袋中覺得詫異的想法，一個慈悲的心，張愛玲就能把詫異 放在一角。胡蘭成的出現，恰好彌補心靈上各種的缺憾。她一直在等的一個知音人。兩個人也是因為懂得而成為對方的心靈雞湯。她在一封信中對胡蘭成說：”我想過，你將來就是在我這里來來去去亦可以。” 童年的不幸，只能用文字的告白，令她珍惜胡蘭成這個人的難能可貴。世俗的眼光她早已不在乎。

對於大多數女人，愛的意思，就是被愛。 —-- 張愛玲 《談女人》

對於張愛玲的一生，上天並不太眷顧。結婚後不足半年多，胡蘭成雖則在文字上表現得文質彬彬，但畢竟是個毫無責任感的人。數個月的時間，他已經告訴張愛玲自己的不可信，跟武漢當地的一名護士周訓德你儂我儂。仍在上海的張愛玲每天仍心急如焚般地等他一封回信，對熱戀中的人來說，即使是多瑣碎的小事都是帶著甜意。但胡蘭成對感情上的不吝嗇表露無遺向張愛玲展現，決定娶周訓德為妾。對堅貞不渝的張愛玲，心中萌生煎熬的感覺，但她仍是很愛他，隻身默默承受。當時的人無一不為她感到惋惜，都是為她感到不值得。但《半生緣》中，她早已說明沒有甚麼值不值得。「你問我愛你值不值得，其實你應該知道，愛就是不問值得不值得。」她就選擇一直不問甚麼的去愛下去，這時候她的心也是懂得，所以寬容地去對，卑躬屈膝地去依戀著胡蘭成最後能帶她的一份明白，一個明白她心底裡所想的人。

生在這世上，沒有一樣感情不是千瘡百孔的。 —-- 張愛玲 《留情》

到了這段愛情的後期。張愛玲明白了胡蘭成的濫情，因為這裡不只是有周訓德，還有一個範秀美。與胡蘭成半年未曾見面的，充斥她思緒的想念逼使她隻身一路尋着來到溫洲，就是為了見他一面，當作尋找一份安慰。張愛玲第一眼看見範秀美的時候，就感到她並不尋常。是因為範秀美對胡蘭成關心所流露出的不只是朋友的慰問，神情中隱現帶有愛情。張愛玲當下就惆悵得很，三個人的見面，有夫婦之名的自己卻成了一位客人，頓時明暸，他們兩個才是有夫妻之實。「有些傻話，不但是要背着人說，還得背着自己。讓自己聽見了也怪難為情的。譬如說，我愛你，我一輩子都愛你。」《傾城之戀》。她心裏只裝著一個男人，但這個男人的心卻裝著幾個女人。他們最後一次見面是在上海。

張愛玲清楚知道，她一生中最凄美的愛情，總會有一天走到終結的斷點，但她猜不到的是由開始到終結，只是短短三年的時間。當愛情走到最後時，成了一個習慣。她對著這個習慣卻無能為力。「也許愛不是熱情，也不是懷念，不過是歲月，年深月久成了生活的一部分。」《半生緣》。張愛玲當時聽著胡蘭成在說自己的新文章《武漢記》，還提著範秀美。張愛玲一面冷淡，慢慢走出房間，分室而居。但胡蘭成並沒有讓她在最後一次見面好受點，走到去張愛玲床前俯身吻別她。她伸出雙手緊抱着他，淚水漣漣，哽咽中隻叫了一句”蘭成"，就再也說不出話來。「一個人 ，如果沒空 ，那是因為他不想有空 ， 一個人 ，如果走不開，那是因為不想走開 ， 一個人 ，對你借口太多 ，那是因為不想在乎。」《紅玫瑰與白玫瑰》。這是兩人最後一次見面。

他們以文字作相識，以文字作為結尾。也許是文人談戀愛的方法。1947年6月，胡蘭成收到張愛玲的一封訣別信，信中以一句「我已經不喜歡你了，你是早已經不喜歡我的了。」作為這段感情點上一個句號。雖則其後胡蘭成亦有試圖挽回這段感情，但到底他是不甘心，或是真的還愛著張愛玲，其實他自己在《今生今世》中剖白的清楚。

我以為愛情可以填滿人生的遺憾。然而，制造更多遺憾的。卻偏偏是愛情。 —- 張愛玲

胡蘭成一生中有八個女人，從黑幫遺孀到大文學家，每個都各有特色，但最難能可貴的就是張愛玲對愛情的那種痴迷，她連為自己發聲，也是透過另一本長篇小說《小團圓》，以半自傳的方式一貫她以文字來表達自己，連這麼深刻的愛情也不例外。毫無疑問地，胡蘭成的確是濫情。這段感情，究竟孰是孰非，也許真的並不重要。重要的，是從這段可歌可泣的愛情故事中可以借鏡的道理。雖則張愛玲有過不幸的童年，父母離異也令她在成長中缺了父愛，但這也不是她對胡蘭成痴迷的原因。其實她在愛情上並沒有什麼過人之處，她跟云云眾多的女人一樣，都是因為一個懂得自己的人。她跟胡蘭成談的戀愛一樣，沒什麼特別，是因為感情建基於時間，只是剛剛好。他們兩個的時間也花在了文字上，亦是自己的生活重心。因此一拍即合。「見了他，她變得很低很低，低到塵埃里。但她心里是歡喜的，從塵埃里開出花來。」 他們用文字來灌溉愛情，以懂得作為養分。但最終開不出張愛玲期盼已久的花，只剩下凋零永久留在心中。

成了別人生命的張煐，做不了自己的胡蘭成。

有冇巴絲都好鐘意佢地兩個既故事

半生緣
我們回不去了

算係佢地故事後期所寫既作品，佢應該加左好多自己果時既心情落去，知道胡蘭成係到周圍玩女

篇野出自邊度？

我自己寫

中學第一次接觸張愛玲就係睇半生緣
衝擊好大

書中道盡人世滄桑、世事無常

胡蘭成既情書真係世界級

少睇胡蘭成啲書 遲啲睇下先

高質留名

今生今世算係冇咁文學feel 當睇佢點食女

文人大多數都濫情

徐志摩同林徽音都好精彩

仲有魯迅，唔好睇佢寫d野好正氣，其實佢愛情都好精彩

結論就係 男人不壞 女人不愛
胡蘭成放係現代只係一個冇義氣又周圍食女嘅MK仔
張愛玲就係被仔昆完日日上fb ig度打千字文嘅怨婦
只係中文人鍾意將所有核突嘅事實包裝成淒美

唔關壞唔壞事既，佢同胡蘭成一齊都係因為大家懂得欣賞大家姐。但mk 仔又未去到既，起碼文學上都叫有造詣

就咁睇樓主都比呢種愛情觀所影響 到處留情

我都想有胡蘭成既本錢同才學去到處留情 ，所以我先用果頭尾果句黎開頭

好犀利 巴打以後寫多啲

巴打係讀開文學定點?

唔係啦，我讀business 平時寫開叫春文 只係本身鐘意歷史同文學既野

歷史話比人知既係冷冰冰既事實（人性面），但文字寫出黎既係有感情既事實（都係講緊人性面），各有千秋

樓主攞景定贈興，幅圖應該係錢鍾書嚟
錢鍾書睇唔起張愛玲架嘛

巧合地我好鍾意錢鍾書

唔知啦，頭尾果句都有關聯下既

無誇張, 睇完胡蘭成, 可以以後都唔睇中文書了

屌我啱啱google完錢鍾書點樣話張愛玲
我同佢睇法居然係完全一致
我自從初中開始睇張愛玲嘅書 愈睇愈唔對路

要睇唔起都係睇唔起郭沫若同胡蘭成啦

兩條友都香咗咁多年 點解仲要就住講

我指你哋

要尊重下前人

點解用錢鍾書張相？

爬下文就明

講張愛玲唔講下宋淇同宋以朗嘅
或者講下倉海君(馮晞乾)都好

竟然冇張愛玲嘅紅玫瑰白玫瑰

也許每一個男子全都有過這樣的兩個女人，至少兩個。娶了紅玫瑰，久而久之，紅的變了牆上的一抹蚊子血，白的還是『床前明月光』；娶了白玫瑰，白的便是衣服上沾的一粒飯黏子，紅的卻是心口上一顆硃砂痣。

明明有寫